Lv 1

FMCnLean/Lv1.lean
@@ -25,3 +25,93 @@ instance : Repr Nat where
 def add : Nat → Nat → Nat
   | n, O   => n
   | n, S m => S (add n m)
+
+-- Vamos conferir ..
+#eval add (S O) O
+#eval add (S (S O)) (S O)
+
+                     /- Agora vamos definir algumas funções!
+                        Presta atencao de colocar o tipo certo!
+                          Obs: Se quiser escrever `→` é só digitar \to -/
+
+-- Multiplicação (*)
+def mul : α → α
+  | _ => sorry
+
+#eval mul (S (S O)) (O)
+#eval mul (S O) (S (S (S O)))
+#eval mul (S (S (S O))) (S (S O))
+
+-- Exponenciação (^)
+def exp : α → α
+  | _ => sorry
+
+#eval exp (S (S (S O))) (S O)
+#eval exp (S (S (S (S O)))) O
+#eval exp (S (S (S O))) (S (S (S (S O))))
+#eval exp (S O) (S (S (S (S O))))
+
+-- Fibonacci
+def fib : α → α
+  | _ => sorry
+
+#eval fib O
+#eval fib (S O)
+#eval fib (S (S O))
+#eval fib (S (S (S O)))
+#eval fib (S (S (S (S O))))
+#eval fib (S (S (S (S (S O)))))
+
+-- Factorial
+def fact : α → α
+  | _ => sorry
+
+#eval fact O
+#eval fact (S O)
+#eval fact (S (S O))
+#eval fact (S (S (S O)))
+#eval fact (S (S (S (S O))))
+#eval fact (S (S (S (S (S O)))))
+
+-- Min binario
+def min : α → α
+  | _ => sorry
+
+#eval min (S (S O)) O
+#eval min (S O) (S (S O))
+
+-- Max binario
+def max : α → α
+  | _ => sorry
+
+#eval max (S (S O)) O
+#eval max (S O) (S (S O))
+
+                      /- Pergunta qualquer duvida sobre as defs -/
+
+-----------------------------------------Demons---------------------------------------------
+
+-- Exemplo :
+theorem add_zero :
+  ∃(e : Nat), ∀(n : Nat), add n e = n :=
+by
+  exists O
+  intro n
+  rw [add]
+
+theorem /-seu nome legal-/ :
+  ∃(e : Nat), ∀(n : Nat), mul n e = n :=
+by
+  sorry
+  -- Escreva aqui sua demonstração
+  -- Identação é importante :)
+
+theorem /-seu nome legal-/  :
+  ∃(e : Nat), ∀(n : Nat), exp n e = n :=
+by
+  sorry
+
+theorem /-seu nome legal-/  :
+  ∃(e : Nat), ∀(n : Nat), max n e = n ∧ max e n = n :=
+by
+  sorry
